我地普通人有無方法入「功能組別」投票

成日都比「功能組別」班人騎劫,
讀得書少,有無辦法登記到入「功能組別」?
例如搵人在唔同界別開公司, 申請埋要要的牌照, 得唔得呢?

你要人地個公會受你玩，有投票權先得

咁我地成立公會呢?

例如我係動漫, 有幾十個同動漫相關的從業員, 成立個會,
正如本身有教協, 佢地都可能另開一個教聯

冇 冇權冇錢
邊有人揀你

動漫

有好多功能界別唔係個人票, 係公司票
(即係只限嗰行嘅公司投, 連做嗰行嘅人都唔得)
銀行界就係其中一個例子

有啲就算做嗰行嘅人+公司可以投
一張公司票=幾十張個人票

佢哋set得功能界別就預咗有人想衝擊依個制度
而設立一啲極度保護嘅機制

好灰

之前好似係亨利d文提過
工聯會幾個勞工界既位係自動當選，都質疑過點解泛民唔出人

要有功能組別投票權，除專業人士，個別行業需參與工會或具備某種資格及年資，所以對普通人來講門檻不低

因為功能組別，
勞工界係全票制，
所以泛民係永遠冇可能入到

咁有冇巴打可以諗一個分法畀到我哋啲人入去？或者整個我哋嘅功能組別？

你去搵泛民果邊D人討論會實際D, 好似區諾軒參選過都輸左, 所以冇乜望

重開左, 麻煩大家推呢個:
(重開) [整合] 所有29個功能界別選民資格 (合共35席)